蔡英文談政績宣布好消息 今年經濟成長會是「亞洲四小龍之首」

台灣過去在經濟蓬勃發展的年代，曾經被人冠上「亞洲四小龍」的美譽，但隨著近年來台灣產經發展減緩，加上人才外流及薪資停滯等情況，使這個美譽漸漸蒙上一層陰影。不過，總統蔡英文17日南下視察並出席座談會時就說，「台灣仍會是亞洲四小龍的第一名」，而且IHS Markit最新的預測也符合這個說法。

總統蔡英文17日出席台南走馬瀨農場舉辦的農業政策宣導座談會，會上除了談論未來政府所要執行的政策外，她也表示台灣仍會是亞洲四小龍的第一名，美中貿易戰讓許多國家經濟成長受影響，但以往都是四小龍末班車的台灣如今躍升第一名，主要還是過去3年打下的經濟基礎，還有台商回流投資及外商投資增加。

蔡英文表示，基層農民的心聲政府都聽到了，她這幾年一定會要求農業打進國際市場，新加坡代表就告訴過她台灣蔬果品質真的很好，光是鳳梨這一年就已經外銷達四萬噸了，除此之外她也承諾現場農民們，未來農機的補助也會擴大，還會協助農民更新農具，希望大家能一起努力拚經濟。

▲知名的經濟預測機構IHS Markit最新資料表示，今年台灣的經濟成長率將會是2%。（圖／記者張榮恩攝）

此外，根據《自由時報》報導，全球知名的經濟預測及商業諮詢機構IHS Markit預測，台灣今年的經濟成長率將會是2%，雖然比較起4月的預測降低了0.1個百分點，但仍高於香港1.8%、南韓1.7%及新加坡1.4%，也就是說台灣今年的經濟成長率，有希望成為亞洲四小龍之冠，這也是近年來相當罕見的。

IHS Markit為全球知名的經濟預測及商業諮詢機構，提供綜合性的各國、各區域與各產業的經濟、金融與政治報導，每月定期提供付費會員經濟預測報告，內容涵蓋全球與各國實質GDP、商品進出口、物價指數與失業率等重要經濟指標，其定期更新的全球與區域展望報告相當受到各界所重視。

韓國算低，得1.7%。新、港係外向型經濟，無咩實業支撐先跌咁多。

仲攞亞洲四小龍出嚟講
醜唔醜

時光倒流？

多得發大財市長？